## Работа с кодом

Перед отправкой запроса на извлечение убедитесь, что ваш код соответствует стандартам качества и руководящим принципам по стилю кодирования.

### Настройка среды разработки

#### Установка pdm

В проекте используется `pdm` для управления зависимостями. Для его установки, выполните следующие действия:

1. Установите `pdm` глобально с помощью pip:
 ```
 pip install pdm
 ```
2. Проверьте установку, выполнив команду:
 ```
 pdm --version
 ```

#### Создание и активация виртуальной среды

Виртуальную среду `pdm` создает автоматически в папке `.venv` при инициализации.
```
pdm init
```

Проверьте, что у вас установлена необходимая версия Python, указанная в `pyproject.toml`.


Для активации виртуальной среды проекта
для windows:
```
.venv\scripts\activate.ps1
```
для linux
```
source .venv\scripts\activate.ps1
```

#### Установка зависимостей проекта

Чтобы установить зависимости, используйте:

```
pdm install
```


#### Jupyter Notebook

У Вас могут возникнуть проблемы с активацией виртуальной среды `pdm` для работы в Jupyter Notebook. В этом случае возможно поможет добавление её адреса в переменную `PATH`. Для VSCode комбинацией `Ctrl+Shift+P`, далее `> Preferences: Open Workspace Settings (JSON)` где в `settings` необходимо добавить:
```
"terminal.integrated.env.windows": {"PATH": "${env:PATH}"}
```
Где `terminal.integrated.env` должна быть `.osx`, `.linux` или `.windows` в зависимости от Вашей ОС.


#### Добавление новых зависимостей

Чтобы добавить новую библиотеку к вашему проекту, используйте команду `pdm add`:
```
pdm add <package name>
```
Это автоматически обновит файл `pyproject.toml` и `pdm.lock`, добавив новую библиотеку и ее зависимости.

Чтобы добавить новую библиотеку только для использования в разработке, используйте флаг `--dev`:

```
pdm add --dev <package name>
```

Для обновления версий библиотек используйте:

```
pdm update
```

##### Экспорт зависимостей в файл "requirements.txt"

При необходимости игнорирования возможности `pdm` и добавления зависимостей в файл `requirements.txt`:

```
pdm export -f requirements > requirements.txt
```


### Ruff

Чтобы запустить линтер `Ruff` и проверить свой код на соответствие стандартам, выполните команду:

```
ruff check
```

Чтобы применить форматирование к коду:

```
ruff format
```

### Pre-commit

Необходимо запускать hooks при каждом коммите.

Запустите, чтобы установить git hook скрипты:
```
pre-commit install
```

Если вы хотите вручную запустить все pre-commit hooks (для отслеживаемых файлов):
```
pre-commit run --all-files
```

### Формат commit сообщений

Заголовки коммита оформляются через префикс:
- feat: новая функция в приложении
- fix: исправление ошибки
- style: обновление стиля
- refactor: перепроектирование кодовой базы
- test: все что связано с тестированием
- docs: все что связано с документацией
- ci: правки с изменениями ci
- build: изменения в сборке проекта
- debug: временные модификации для отладки
- chore: все что не подходит под вышеописанное


### История изменений

Не забудьте кратко описать изменения новой версии в `CHANGELOG.md`, перед тем как новая версия будет объединена с рабочим контуром.
